Теоретический вопрос.

1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Переменная let видна только после объявления.
Переменные var существуют и до объявления. Они равны undefined.

Переменные let нельзя повторно объявлять, а var можно.

Область видимости переменной let – блок {...}. 
Переменная, объявленная через var, видна везде в функции.

При использовании let в цикле, для каждой итерации создаётся своя переменная.
Переменная var – одна на все итерации цикла и видна даже после цикла.

Переменная, объявленная через const - это константа, которая изменяется только раз и более ее изменить нельзя.
Надо учитвать, что если константа - это какой-то объект, то ограничение на изменение касается только объекта, но не его свойств, которые можно изменять.
В остальном работает так же как и let.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

let и const позволяют лучше контролировать области видимости переменных, т.к. такие переменные видны только в рамках блока {...} .
Использование var может привести к непреднамеренной перезаписи данных или к другим ошибкам из-за слишком широкой области видимости этих переменных.